（自題）復興暗示不會有老鼠屎 否則其投資將化炮灰

上海復星醫藥稱確保疫苗接種安全 調查包裝瑕疵原因

上海復星醫藥(集團)股份有限公司發公告，表示已於今日通知香港和澳門，相關主管部門暫停接種批號為210102的疫苗，發現少量供應香港和澳門的疫苗批號為210102產品西林瓶封蓋有瑕疵。

公司表示，今次是出於謹慎性考慮的決定，強調未有證據表明相關批次產品安全可能存在風險，亦將封存供應香港批號為210104的疫苗產品，不再發送至各接種點，直至另行通知，預計暫停疫苗使用並作封存，不會對集團的正常生產經營造成重大影響。

復星醫藥表示，本著對產品安全高度負責的態度，為確保疫苗的接種安全，BioNTech 與集團會調查原因。對於相關批次疫苗在香港和澳門後續接種安排可能存在影響，公司表示，具體會以調查結果為准，重申將密切關注有關進展，及時根據相關規定履行資訊披露義務。